歲月一身袈裟 終將用愛渡化

當講「我愛你」變成例行公事

當講「我愛你」變成例行公事
當每次講完也會問自己真的愛嗎
當每次輸入「我愛你」也會內疚一次
我就發現是時候放手

你一直知道
我一直知道你知道
大家都裝作不知道
你是不想
我是不敢

當感情變成乏味的三個字、敷衍的例行公事。這真的是愛嗎？

同朋友合作出下散文同文字創作
不定時更新
IG同步更新

IG:

唔會常講，因為太沉重

PUSH

特等席

夜半無聲
你從特等席上悄悄退下
一夜過後
你已不再把我放在心上
兩夜過後
對話欄已消失你的訊息
那晚過後
夢境亦漸失去你的影子

雁過留聲
人過卻只留下無情
座位再默默地等待新的過客

奢望

我們還可以當朋友嗎
大概可以吧
至少給我留一點希望
或許有一天
我們能夠回到最初
或許有一天
我們可以回到最初

本以為一子錯
殊不知你卻告訴我
或許我們從最初已是錯
眼裡漸漸模糊的焦距
望著你毫不猶豫揮袖而去
心化作飛灰隨風散去
思念化作泡影隨水漂泊

幾高質，讀落去有共鳴

泡影

共你一起登上五光十色的摩天輪
畏高的你流露出一臉幸福的呆相
忙著拍下窗外黃昏街頭的我
突然被你從後輕輕擁抱
身後溫柔的力量
輕輕拂過的暖風

與你漫步海灘
遠遠傳來海鷗歡愉的叫聲
近近濺起海浪拍打的水花
泡沫將我慢慢地包圍、碎開
一切皆化為泡影

沒有永恆不散的光輝
唯有一刻絢爛的煙火